# **Полное руководство по европейской мебели для гостиной**

Для владельцев домов в России нет ничего более совершенного, чем мебель для гостиной европейского производства. Известная своим непревзойденным мастерством, классическими мотивами и глубокими корнями, уходящими вглубь веков, большая часть европейской мебели - это не просто предметы обихода, но и произведения искусства, которые добавляют помещению изысканности и элегантности. Это исчерпывающее представление о европейской мебели для гостиной, ее историческом развитии, культовых стилях, современных тенденциях в этой области и практические советы по тому, как включить эти предметы в ваш дом. Больше информации об элитной мебели из Италии на [https://gm-house.ru/](https://gm-house.ru/).

## **Историческая эволюция европейской мебели для гостиной**

Путь дизайна европейской мебели свидетельствует о богатстве культурного и художественного наследия континента. Начиная с величия средневековых замков и заканчивая роскошью дворцов эпохи Возрождения, каждая эпоха мебели оставила неизгладимый след на любимых мебельных стилях сегодняшнего дня.

### **Средневековье и эпоха Возрождения**

В Европе в то время мебель была преимущественно функциональной, тяжелой, из массивного дуба с искусной резьбой. Затем наступило Возрождение - эпоха нового света, эпоха возрождения искусства и знаний. Дизайн мебели стал не только демонстрировать более богато украшенные техники инкрустации и позолоты, но и мебель начала получать обивку. Это отражало newfound appreciation for beauty and comfort.

### **В прошлом, Орлеан**

Помимо большей орнаментальности, 17-й и 18-й века ознаменовались появлением соответственно стилей барокко и рококо: первый - с тяжелыми контурами и насыщенными цветами, олицетворяющий власть и величие, второй - в несколько более легком и игривом стиле, представленный асимметричным дизайном, пастельными тонами и фантастическими мотивами.

### **Неоклассицизм и ампир**

К концу 18 века неоклассический стиль объединил еще один ретро-взгляд на классическое время: смягчение всех кричащих, узорчатых, изогнутых мод рококо - восстановлением классической простоты в прямых и симметричных линиях, напоминающих искусство и архитектуру Древней Греции и Рима. Чтобы обставить продолжение ставок классицизма во времена Наполеона, появилась новая мода, получившая название ампир, сохранив прежний акцент на классических элементах, но приправив их каплей императорского величия за счет использования таких королевских знаков, как лавровые венки, орлы и т.д.

## **Культовые стили европейской мебели**

С течением столетий развитие европейской мебели следовало за меняющимися вкусами и образом жизни каждой последующей эпохи. Большинство стилей являются культовыми, обладают рядом уникальных особенностей и оказали lasting impact.

### **Викторианская и Эдвардианская эпохи**

Эта эпоха - эпоха королевы Виктории и отмечена эклектикой, в которой преобладающий стиль готики, Возрождения и рококо продолжал существовать и развиваться. Тяжелая темная древесина и декоративные детали, использовавшиеся в мебели, наряду с плюшевой обивкой мебели, отражают вкус эпохи и, таким образом, идентифицируются как викторианская мебель, которая в дальнейшем обеспечивала легкость и комфорт. Следующий эдвардианский период привнес больше изысканности и легкости, а следовательно, и большего комфорта.

### **Art Nouveau стало революцией в сфере прикладного искусства**

На рубеже двадцатого века появилось авангардное движение Art Nouveau - органические формы, волнообразные линейные конфигурации и орнамент, основанный на природе. А затем появился смелый, гламурный ар-деко: геометрические узоры, sleek lines и действительно роскошные материалы, такие как лак, хром и экзотические породы дерева.

### **Современный стиль**

За серединой века последовало движение современного стиля, ориентированное на более инновационный подход к минималистскому дизайну мебели. Чистые линии, функциональные формы и новые материалы, такие как формованная фанера и стекловолокно, эффективно определяют эту эпоху, которая продолжает влиять на дизайн мебели.

## **Тенденции в европейской мебели для гостиной**

В целом, сегодня в мире глобализации европейская мебель для гостиной впитала в себя различные стили и тенденции: каждый обладает богатым портфелем традиций и инноваций.

### **Скандинавский дизайн**

- **Прост**: функционален и основан на материалах, близких к природе.
- **Определяется чистыми линиями**: нейтральными цветами и не загроможденной эстетикой, которая добавляет спокойствия и гармоничного пространства.

### **Итальянская роскошь**

- **Роскошь**: демонстрирует sleek, stylish lines, украшенные такими роскошными материалами, как кожа, мрамор и качественная древесина, чтобы создать эфирный вкус.

### **Французский кантри-шик**

- **Деревенское очарование**: французская мебель в стиле кантри, которая запечатлевает каждый уголок состаренного дерева, мягких тканей и delicate patterns, излучает тепло и дружелюбную атмосферу, что, возможно, является главной заботой при создании уютного, но стильного жилого пространства.

## **Ключевые характеристики европейских дизайнов мебели**

Знание чрезвычайно минималистичных элементов, определяющих дизайн европейской мебели, поможет вам развить проницательность и принимать правильные решения при выборе важных предметов для вашей гостиной.

### **Изготовлено вручную**

Ремесленники, изготавливающие европейскую мебель, - это наследие, созданное на вечность, с которым, возможно, кто-то работал руками на протяжении поколений. Изготовление мебели в Европе - это процесс создания произведения искусства, сочетающего в себе детальные расчеты и применение качественного мастерства для создания предмета мебели, который воплощает в себе красоту и долгую жизнь.

### **Материалы**

Выбор материала является одним из главных ключей к европейской эстетике и функциональности мебели. От роскошного использования богатых, твердых пород дерева, таких как дуб, орех и красное дерево, до использования таких материалов, как бархат, шелк и парча в предметах обстановки, каждая текстура европейской мебели тщательно подбиралась для обеспечения красоты, долговечности и тактильной привлекательности.

### **Детализация и орнаментация**

Одной из очевидных особенностей европейской мебели является орнаментация: изящная мебель становится элегантной, утонченной и очень graceful благодаря замысловатым резным элементам, инкрустациям и другим декоративным элементам. Будь то тончайшая маркетри, как во французской мебели в стиле рококо, или смелые геометрические узоры ар-деко, именно они придают европейской мебели статус изысканного искусства.

## **Выбор идеальной европейской мебели для вашей гостиной**

Каждый должен представить себе, какой будет идеальная мебель для европейской гостиной, учитывая то, что правильно сочетается, чтобы соответствовать его пространству и личному стилю.

### **Затем добавьте креативности**

Во-первых, при покупке мебели необходимо измерить размер и планировку вашей гостиной. Измерьте площадь, доступную вам для свободного пространства, и укажите, где расположены ваши двери, окна и любые архитектурные элементы. Так вы сможете узнать правильный масштаб и пропорции предметов мебели, которые нужно купить.

### **Соответствие стилей личному вкусу**

Европейская мебель представлена в широком диапазоне, от очень богатой и богато украшенной до самой sleekest and almost minimalist. Подумайте о своем вкусе и о том, что будет наиболее дополнять или контрастировать с вашим декором. Смешивание и подбор совершенно разных стилей может создать unique feel, создавая эклектику. Гармония всегда хороша.

### **Соображения бюджета**

Европейская мебель имеет цены от относительно доступных до extremely high-end. С самого начала я рекомендую установить приличные бюджеты проектов, выбрать приоритеты в плане распределения денег и инвестировать в один или два знаковых предмета, которые являются very classic in style. В долгосрочной перспективе это гораздо экономичнее, чем постоянно заменять более дешевые, некачественные предметы.

## **Ведущие европейские мебельные бренды**

В сегменте европейской мебели для гостиной появились несколько лидеров в этой области, которые заняли нишу благодаря высочайшему качеству, timeless и инновационному дизайну.

### **Устоявшиеся имена**

Такие имена, как Roche Bobois, Poltrona Frau и Ligne Roset, на протяжении десятилетий занимаются дизайном европейской мебели, в то время как B&B Italia, Flexform и Kartell известны своим современным подходом к традициям. Их продукция заслуживает внимания как по качеству, так и по долгому сроку службы.

### **Новые игроки**

Многие новые, но уже нашумевшие бренды, такие как Muuto, Hay и Miniforms, обладают уникальными точками зрения и новыми идеями. Эти бренды осваивают европейские стили в сочетании с современным стилем и новыми технологиями.

## **Заключение**

При выборе мебели для гостиной европейского производства ваш дом приобретет роскошь и стиль, которых нет у других брендов. Сочетание безупречного мастерства, высококачественных материалов и разнообразия стилистических направлений, объединенных в одно - европейская мебель является воплощением изысканного вкуса и долговечности. Выбирая ее, вы вкладываете средства в предметы искусства, которые будут радовать вас и ваших гостей долгие годы, являясь неотъемлемой частью вашего домашнего уюта и стиля.